[
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? תפוז  חומוס  מלפפון  צנון  אבטיח",
    "answer": "חומוס"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? מקסיקו  ניקרגואה  אקוודור  ארה\"ב",
    "answer": "ארה\"ב"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? צילה  ברזיל  בוליביה  פרו  קולומביה",
    "answer": "ברזיל"
  },
  {
    "question": "איזה קוף קטן יותר? קוף גורילה קוף שימפנזה אורנגאוטן קוף בבון קפוצ'ין",
    "answer": "קפוצי'ן"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? הודו  סין  יפן  תאילנד  מונגוליה",
    "answer": "סין"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? רוסיה  ערב הסעודית  צילה  פרו  ארה\"ב",
    "answer": "רוסיה"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? טורקיה  לבנון  יוון  ישראל  סוריה",
    "answer": "טורקיה"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? תמר  חסה  בורגול  גבינה צהובה  חרוב",
    "answer": "גבינה צהובה"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? חלב  שקדים  עגבניה  חציל  מלפפון",
    "answer": "שקדים"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? כבד עוף  פסטה  פולי סויה  ביצה  פלפל",
    "answer": "פולי סויה"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? חלב  טחינה  אבטיח  קוטג  ענבים",
    "answer": "טחינה"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? מנדרינה  ברוקולי  תירס  טחינה  שזיף",
    "answer": "טחינה"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? לטביה  סלובניה  יוון  קרואטיה  צ'כיה",
    "answer": "לטביה"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? נתניה  חיפה  יקום  רמת השרון  יקנעם",
    "answer": "יקנעם"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? אופציות: מצרים  ישראל  קפרסין  טורקיה  ירדן",
    "answer": "טורקיה"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? קולורבי  קישור  אורז  קוטג'  חזה עוף",
    "answer": "חזה עוף"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? צנון  מלפפון  אבטיח  חומוס  תפוז",
    "answer": "חומוס"
  },
  {
    "question": "איזה כוכב לכת הכי גדול? שבתאי  כדור הארץ  נפטון  אורנוס  צדק",
    "answer": "צדק"
  },
  {
    "question": "מה הכי גדול? לוויתן כחול  פיל  היפופוטם  סוס  דוב קוטב",
    "answer": "לוויתן כחול"
  },
  {
    "question": "מה יוצא מערבי? פוריה  מגדל  עתלית  בית שערים  יגור",
    "answer": "עתלית"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? יקנעם  עמיעד  עין גב  מרום גולן  ציפורי",
    "answer": "יקנעם"
  },
  {
    "question": "איזה אוקיינוס הכי עמוק? האטלנטי  הקרח הדרומי  השקט  הקרח הצפוני  ההודי",
    "answer": "השקט"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? לטביה  רומניה  צרפת  הונגריה  רוסיה",
    "answer": "צרפת"
  },
  {
    "question": "איזה מוסד אקדמי יותר ותיק? הטכניון  אוני בן גוריון  מכללת תל חי  אוני חיפה  אוני תל אביב",
    "answer": "הטכניון"
  },
  {
    "question": "מי יותר דרומית? באר שבע  שדרות  דימונה  מצפה רמון  אילת",
    "answer": "אילת"
  },
  {
    "question": "איזו עיר חדשה יותר? רמת גן  אשקלון  אילת  גבעתיים  תל אביב",
    "answer": "אילת"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? כרכור  פרדס חנה  בית ינאי  גן שמואל  בנימינה",
    "answer": "בית ינאי"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? פלמחים  באר יערב  קרית אונו  גבעת שמואל  בית דגן",
    "answer": "פלמחים"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? טורקיה  פורטוגל  איטליה  ירדן  ישראל",
    "answer": "פורטוגל"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? כפר ורדים  קצרין  מעלות  לטביה  נהריה",
    "answer": "נהריה"
  },
  {
    "question": "איזה נהר ארוך יותר? ויסלה  נילוס  ירדן  הדסון  דנובה",
    "answer": "נילוס"
  },
  {
    "question": "איזה נהר ארוך יותר? ריו דה פלטה  ירדן  היינוס  מיסיסיפי  תמזה",
    "answer": "מיסיסיפי"
  },
  {
    "question": "איזה יבשת קטנה יותר? אפריקה  אוסטרליה  אסיה  אמריקה  אירופה",
    "answer": "אוסטרליה"
  },
  {
    "question": "איזה מדינה גדולה יותר בשטחה? מצרים  ירדן  קפריסין  ישראל סוריה",
    "answer": "מצרים"
  },
  {
    "question": "איזה בניין הוא הגובה ביותר? בורג' חליפה  מגדל שנגחאי  מגדל הנסיכה  אמפייר סטייס  עזריאלי",
    "answer": "בורג' חליפה"
  },
  {
    "question": "איזה מטבע שווה יותר? 1 סנט אמריקאי  1 שקל  1 לירה טורקית  1 רופי הודי  1 יורו",
    "answer": "1 יורו"
  },
  {
    "question": "איזה עיר יותר מיושבת? חיפה  תל אביב  ירושלים  רחובות  נצרת",
    "answer": "ירושלים"
  },
  {
    "question": "מה יותר גבוה? מגדל אייפל  פסל האדם החושב  פסל החירות  פסל דוד  הארי השואג",
    "answer": "מגדל אייפל"
  },
  {
    "question": "מי יותר צעיר?מתי שלמה ארצי  יהורם גאון  מתי כספי  שלום חנו  יוסי גיספן",
    "answer": "יוסי גיספן"
  },
  {
    "question": "איזה דגל הכי מסוכן בים? דגל לבן  דגל אדום  דגל שחור  דגל כחול  דגל ירוק",
    "answer": "דגל שחור"
  },
  {
    "question": "איזה חברת מזון עתיקה יותר? טבעול  תנובה  טרה   אוסם  שטראוס",
    "answer": "תנובה"
  },
  {
    "question": "איזה מושב ותיק יותר? ניר גלים  רשפון  בני ציון  ניר צבי  נהלל",
    "answer": "נהלל"
  },
  {
    "question": "מהי העיר הכי מאוכלסת? פריז  ניו יורק  בנגקוק  תל אביב  סאו פאולו",
    "answer": "סאו פאולו"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? רעננה  הרצליה  טייבה  נתניה  חופית",
    "answer": "טייבה"
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים חי הכי הרבה שנים? עז  אריה  היפופוטם  תוכי  צב",
    "answer": ", צב"
  },
  {
    "question": "איזה עיר הכי קטנה? אור עקיבא  באר שבע  תל אביב  גבעתיים  חדרה",
    "answer": "אור עקיבא"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? רמת השרון  בני ברק  ראשון לציון  רמת גן  אבן יהודה",
    "answer": ", ראשון לציון"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? יד מרדכי  אמירים  גדרה  מצובה  יבנה",
    "answer": "יד מרדכי,"
  },
  {
    "question": "מי מהמדינות יותר מאוכלסת? ארה\"ב  רוסיה  הודו  מונגוליה  ארגנטינה",
    "answer": "הודו,"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? קרית גת  קרית חיים  קרית מלאכי  קרית שמואל  קרית אונו",
    "answer": "קרית גת"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? בית גוברין  בית שמש  בית יצחק  בית העמק  בית אלפא",
    "answer": "בית גוברין,"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? ירוחם  שדה בוקר  קרית גת  באר שבע  מצפה רמון",
    "answer": ", מצפה רמון"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? עכו  חיפה  כברי  ראש הנקרה  נהריה",
    "answer": "חיפה"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? חדרה  תל מונד  הרצליה  זכרון יעקב  נתניה",
    "answer": "הרצליה"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? רחובות  שדרות  אשקלון  באר שבע  קרית גת",
    "answer": "באר שבע,"
  },
  {
    "question": "באיזה חג יש הכי הרבה ימי חופש? פסח  ראש השנה  סוכות  חנוכה  שבועות",
    "answer": "פסח"
  },
  {
    "question": "באיזה מדינה נערך טורניר ווימבלדון בטניס? צרפת  רוסיה  ארצות הברית  אנגליה  הודו  גרמניה",
    "answer": "אנגליה"
  },
  {
    "question": "איזה קיבוץ יותר ותיק? שדות ים  אפיקים  דגניה  יחיעם  חניתה",
    "answer": "דגניה"
  },
  {
    "question": "איזה עיר הכי מערבית? כפר סבא  באר שבע  נתניה  הוד השרון  נצרת",
    "answer": "נתניה"
  },
  {
    "question": "איזו עיר יותר מיושבת? רחובות  ירושלים  נצרת  חיפה  תל אביב",
    "answer": "ירושלים"
  },
  {
    "question": "איזה הר גבוה יותר? הר מירון  הר הרצל  הר הזיתים  הר הכרמל  הר תבור",
    "answer": "הר מירון"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? טבריה  עכו  חיפה  תל אביב  נצרת",
    "answer": "טבריה"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? קרית שמונה  קצרין  כפר סבא  קרית אתא  רמת גן",
    "answer": "קצרין,"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? נס ציונה  ראשון לציון  לוד  גדרה  ירושלים",
    "answer": "ראשון לציון"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? מיני ישראל הכנסת גני הנדיב פסל הארי השואג מנהרות הכותל",
    "answer": " ? אבל לא-מיני ישראל"
  },
  {
    "question": "איזה עיר הכי רחוקה מישראל? אתונה  לונדון  לרנקה  אינסטמבול  סלוניקי",
    "answer": "לונדון"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? קרית חיים  קרית ים  טירת הכרמל  עתלית  חיפה",
    "answer": "עתלית"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? סין  פיליפינים  הודו  פן  תאילנד",
    "answer": "הודו"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? ישראל  פורטוגל  ירדן  טורקיה  איטליה",
    "answer": "פורטוגל"
  },
  {
    "question": "איזו חיה קטנה יותר? עצלן  סוריקטה  דוב נמלים  אמו  שועל",
    "answer": "סוריקטה"
  },
  {
    "question": "איזה עיר הכי רחוקה מישראל? סלוניקי  אינסטמבול  אתונה  לנקה  לונדון",
    "answer": "לונדון"
  },
  {
    "question": "איזה עיר היא החדשה ביותר? ירושלים  מודיעין  חיפה  תל אביב  אשדוד",
    "answer": "מודיעין"
  },
  {
    "question": "מה ארוך יותר? כביש 40  כביש 531  כביש 90  כביש 6  כביש 1",
    "answer": "כביש 90,"
  },
  {
    "question": "מה יותר קצר? כביש 70  כביש 4  כביש 22  כביש 98  כביש 40",
    "answer": "כביש 22,"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? בת ים  הרצליה  כפר סבא  רעננה  פתח תקווה",
    "answer": "בת ים"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? רמת השרון  חולון  הרצליה  תל אביב  רחובות",
    "answer": "רחובות"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? טירת הכרמל  קרית חיים  עתלית  קרית ים",
    "answer": "עתלית"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? העוגן  שפיים  המעפיל  טירה  יקנעם",
    "answer": "שפיים"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? קרית אונו  כפר סבא  בני ברק  פתח תקווה  חדרה",
    "answer": "חדרה"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? אור יהודה  פתח תקווה  חולון  בת ים  כוכב יאיר",
    "answer": "בת ים,"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? געש  מגידו  חולון  נהלל  בית השיטה",
    "answer": "בית השיטה"
  },
  {
    "question": "מה עיר הקטנה ביותר? תל אביב  אור יהודה  אור עקיבא  גבעתיים  פתח תקווה",
    "answer": "אור עקיבא"
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הכי עשיר בחלבון? אבטיח  קוטג'  ענבים  טחינה  חלב",
    "answer": ", טחינה"
  },
  {
    "question": "איזה קיבוץ ותיק יותר? שדות ים  אפיקים  דגניה  יחיעם  חניתה",
    "answer": "דגניה"
  },
  {
    "question": "מי יותר צעירה? קרן פלס  שרית חדד  ריטה  מירי מסיקה  זהבה בן",
    "answer": "קרן פלס"
  },
  {
    "question": "איזה חטיף ותיק יותר? פסק זמן  טעמי  במבה  ביסלי  שטחים",
    "answer": "במבה"
  },
  {
    "question": "מה יותר כבד? 1 פאונד  300 גרם  160 גרם  1000 מ\"ג  100 גרם",
    "answer": "1 פאונד"
  },
  {
    "question": "מה יותר כבד? 1000 גרם  2 פאונד  400 גרם  2 קילו  1000 מיליגרם",
    "answer": "2 קילו,"
  },
  {
    "question": "מה יותר כבד? 1 קילו  200 גרם  500 גרם  1 פאונד  900 גרם",
    "answer": "1 קילו,"
  },
  {
    "question": "מה יותר כבד? 200 קילו  2000 גרם  1 טון   1000 מיליגרם  1001 פאונד",
    "answer": "1 טון"
  },
  {
    "question": "מה יחידת המשקל הקטנה ביותר? גרם  מיליגרם  טון  פאונד  קילו",
    "answer": "מיליגרם"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? קרית טבעון  עפולה  מגדל העמק  נשר  קיסריה",
    "answer": "קיסריה"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? קרית חיים  קרית מלאכי  קרית שמונה  קרית אונו  קרית אתא",
    "answer": "קרית חיים"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? סן פרנסיסקו  מיאמי  ניו יורק  שיקגו  בוסטון",
    "answer": "סן פרנסיסקו"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? קרית חיים  קרית ים  טירת הכרמל  עתלית  חיפה",
    "answer": "עתלית"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 1 סנטימטר  1 מייל  1 פוט  1 אינץ  1 מילימטר",
    "answer": "1 מייל"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 0.5 מילימטר  11 אינץ  1 סנטימטר  5 מילימטר  1 פוט",
    "answer": "1 פוט"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 100 מטר  8000 סנטימטר  80 מילימטר  20 קילומטר  500 מטר",
    "answer": "20 קילומטר"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 800 מילימטר  2 מטר  20 סנטימטר  80 מילימטר  100 סנטימטר",
    "answer": "2 מטר,"
  },
  {
    "question": "איזה הר גבוה יותר? פוגי  אולימפוס  מון בלאן  קלימנגרו  אוורסט",
    "answer": "אוורסט"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? פתח תקווה  זכרון יעקב  רעננה  הרצליה  יפו",
    "answer": "זכרון יעקב"
  },
  {
    "question": "איזה ים יותר גדול? הים האדום  הים הכספי  הי השחור  הים התיכון  ים המלח",
    "answer": "הים התיכון"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? רחובות  מודיעין  בת ים  רמלה  אשקלון",
    "answer": "מודיעין,"
  },
  {
    "question": "מה היסוד הראשון? N  H  O  C  B",
    "answer": "H,"
  },
  {
    "question": "מהו המפל הגבוה בארץ? תנור  גמלא  שחור  גילבון  בניאס",
    "answer": "גמלא,"
  },
  {
    "question": "איזו להקה ותיקה יותר? גיין בורדו  אתניקס  הדג נחש  התקווה 6  בית הבובות",
    "answer": "אתניקס"
  },
  {
    "question": "איזו מדינה גדול יותר בשטח? טורקיה  יוון ישראל סוריה לבנון",
    "answer": "טורקיה"
  },
  {
    "question": "איזה הר גבוה יותר? הר המוריה  הר תבור  הר מירון  הר החרמון  הגלבוע",
    "answer": "הר החרמון,"
  },
  {
    "question": "איזה להקה ותיקה יותר? משינה  כוורת  היי פייב  תיסלם  טיפקס",
    "answer": "כוורת,"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? ניצני עוז  בית ינאי  פרדסיה  אבן יהודה  נורדיה",
    "answer": "ניצני עוז"
  },
  {
    "question": "איזו עיר ישנה יותר? אילת  ראשון לציון  אור יהודה  פתח תקווה  מודיעין",
    "answer": "פתח תקווה"
  },
  {
    "question": "מי מהמדינות יותר מאוכלסת? טורקיה  ארגנטינה  ברזיל  ארה\"ב  סין",
    "answer": "סין"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? דימונה  בית שמש  קריית אונו  אשדוד  קרית גת",
    "answer": "קריית אונו,"
  },
  {
    "question": "מי צעירה יותר? עדי הימלבלוי  אליאנה תדהר  מור פלוהנר  שירן סנדל  אלונה טל",
    "answer": "אליאנה תדהר"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 40 סנטימטר  500 מילימטר  3 מטר  500 סנטימטר  1000 סנטימטר",
    "answer": "3 מטר,"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? באר שבע  ירושלים  אילת  אשקלון  קרית גת",
    "answer": "ירושלים,"
  },
  {
    "question": "איזו עיר ותיקה יותר? תל אביב  אור עקיבא  פתח תקווה  ראש העין  נהריה",
    "answer": "פתח תקווה"
  },
  {
    "question": "מה יותר ארוך? 40 מטר  500 מילימטר  50 סנטימטר  5000 מילימטר  300 סנטימטר",
    "answer": "40 מטר,"
  },
  {
    "question": "מה יותר דרומי? הרצליה  רמת השרון  חולון  רחובות  תל אביב",
    "answer": "רחובות,"
  },
  {
    "question": "איזו להקה ותיקה יותר? הקולינג סטונס  הביטלס  2U  רדיוהד  בקסטריט בויז",
    "answer": "הביטלס"
  },
  {
    "question": "איזה כלב קטן יותר? רועה גרמני  צאוצאו  פקינז  סטר  פוינטר",
    "answer": "פקינז"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? פורטוגל  רומניה  מרוקו  צרפת  ספרד",
    "answer": "רומניה"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? כפר סבא  קצרין  קרית אתא  רמת גן  קרית שמונה",
    "answer": "קצרין"
  },
  {
    "question": "מה יותר מערבי? הונגריה  לטביה  רומניה  רוסיה  צרפת",
    "answer": "צרפת"
  },
  {
    "question": "מי יותר צעיר? תום אבני  אושרי כהן  אקי אבני  משה איבגי  גסטין ביבר",
    "answer": "גסטין ביבר"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? ישראל  מרוקו  לוב  גאורגיה  טוניסיה",
    "answer": "גאורגיה,"
  },
  {
    "question": "איזו עיר ותיקה יותר? פתח תקווה  תל אביב  אור עקיבא  ראש העין  נהריה",
    "answer": "פתח תקווה"
  },
  {
    "question": "איזה מטבע שווה יותר? 1 שקל  1 לירה שטרלינג  1 דולר אמריקאי  1 לירה מצרית  50 סנט אמריקאי",
    "answer": "1 לירה שטרלינג,"
  },
  {
    "question": "מי יותר צעיר? רן דנקר  יזהר אשדות  אביב גפן  שלום חנוך  שלמה ארצי",
    "answer": "רן דנקר"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? ראשון לציון  שוהם  חולון  יבנה  אשדוד",
    "answer": "שוהם"
  },
  {
    "question": "מה יותר מזרחי? קרית גת  שדרות  אשקלון  אשקלון  אשדוד",
    "answer": "קרית גת"
  },
  {
    "question": "איזה כוכב לכת הכי רחוק מהשמש? חמה  שבתאי  נפטון  צדק  נוגהפרו",
    "answer": "נפטון"
  },
  {
    "question": "מה יותר צפוני? אשדוד  בת ים  אילת  אשקלון  שדרות",
    "answer": "בת ים"
  },
  {
    "question": "איזה מעדן יותר ותיק? גמדים  דני  מו  מילקי  קרלו",
    "answer": "דני"
  },
  {
    "question": "מהי העיר המאוכלסת יותר? בואנוס איירס  שנגחאי  בנגקוק  מונגוליה  ניו יורק",
    "answer": "שנגחאי"
  },
  {
    "question": "מי יותר צעירה? יהודית רביץ  נינט טייב  ריטה  ריקי גל  אחינועם ניני",
    "answer": "נינט טייב"
  }
]